<CLASSIFICATION>
    <TYPE> <!-- WEAPON TYPE -->
        <ITEM>
            <NAME>Pistolet</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją pistoletową,
                niekiedy także rewolwerową, umożliwiająca strzelanie z jednej ręki</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Rewolwer</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją rewolwerową, niekiedy także
                pistoletową. Jest zasilany z bębenka nabojowego, stanowiącego połączenie magazynka
                z komorą w której odpalany jest nabój. Jest on integralną częścią broni i w
                zdecydowanej większości przypadków nie ma możliwości jego szybkiej wymiany </DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Pistolet maszynowy</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją pistoletową, o
                cechach broni strzeleckiej samoczynnej lub broni strzeleckiej
                samoczynno-samopowtarzalnej, wyposażona zwykle w kolbę</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Karabin</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją karabinową. Skrócona wersja
                karabinu to subkarabin, jeżeli ma lufę o długości poniżej 450 mm (bez urządzenia
                wylotowego) </DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Karabinek</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją pośrednią. Skrócona wersja
                karabinka to subkarabinek, jeżeli ma lufę o długości poniżej 350 mm (bez urządzenia
                wylotowego)</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Strzelba</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją śrutową. Takiego pocisku nie
                można stabilizować, dlatego strzelby są najczęściej gładkolufowe.</DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
    <TYPE> <!-- ACTION -->
        <ITEM>
            <NAME>Zamek swobodny</NAME>
            <DESC>Najprostszy rodzaj zamka stosowanego w automatycznej broni strzeleckiej. Jego działanie opiera się na sile gazów uwalnianych przy strzale i kompresji sprężyn. Aby przygotować broń do strzału, zamknięty blok zamka trzeba ręcznie przesunąć do tyłu. W trakcie zamykania dolna część bloku zamka wypycha nabój z magazynka i wciska go do komory nabojowej, a pazur wyrzutnika zaczepia o kryzę łuski naboju.</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Zamek półswobodny</NAME>
            <DESC>Zamek półswobodny działa na podobnej zasadzie jak zamek swobodny.
                Opiera się na wykorzystaniu energii odrzutu zamka, który podczas strzału nie jest sztywno zaryglowany, a w odróżnieniu od układów z zamkiem swobodnym, specjalne urządzenia mają za zadanie opóźnienie ruchu odrzucanego do tyłu zamka lub jego przedniej części.</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Zamek dwutaktowy</NAME>
            <DESC>Stosowany w karabinach powtarzalnych i jednostrzałowych, w którym przy przeładowaniu strzelec musi wykonać dwa ruchy za pomocą manipulatora zamka. Zamki dwutaktowe przeładowywane dźwignią (ang. lever-action), były spopularyzowane w XIX wiecznej Ameryce przez m.in. karabiny dźwigniowe Winchester. </DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Zamek czterotaktowy</NAME>
            <DESC>Stosowany w karabinach powtarzalnych i jednostrzałowych, w którym przy przeładowaniu strzelec musi wykonać cztery ruchy za pomocą manipulatora zamka. </DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Zamek łamany</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Zamek klinowy</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Zamek obrotowy</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
    <TYPE> <!-- FIREMODE -->
        <ITEM>
            <NAME>Broń jednostrzałowa</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka nieautomatyczna, w której każdy kolejny nabój jest wprowadzany
                ręcznie do komory nabojowej (broń nie posiada magazynka). Do tej klasy broni zalicza
                się broń odprzodową, najstarsze typy broni odtylcowej oraz niektóre wielkokalibrowe
                karabiny wyborowe.</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń powtarzalna</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka nieautomatyczna mogąca strzelać wyłącznie ogniem pojedynczym,
                wyposażona w magazyn amunicyjny, w której wszystkie czynności przeładowania
                kolejnych nabojów z magazynka amunicyjnego do komory nabojowej wykonuje strzelający
                za pomocą mechanizmów ręcznego rzeładowania</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń samopowtarzalna</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka automatyczna strzelająca wyłącznie ogniem pojedynczym.
                Przeładowanie następuje automatycznie aż do czasu opróżnienia magazynka. Aby oddać
                kolejny strzał, należy zwolnić i ponownie nacisnąć spust. Do broni samopowtarzalnej
                zalicza się większość pistoletów, a także niektóre strzelby, karabinki oraz karabiny
                (szczególnie wyborowe).</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń samoczynna</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka automatyczna wyposażona w mechanizm spustowy umożliwiający
                prowadzenie wyłącznie ognia ciągłego. Po naciśnięciu i trzymaniu spustu broń strzela
                tak długo jak naboje są ładowane do komory.</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń samoczynno-samopowtarzalna</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka automatyczna wyposażona w mechanizm spustowy umożliwiający
                prowadzenie ognia pojedynczego i ciągłego. Zmiana rodzaju ognia jest możliwa dzięki
                przełącznikow. Niektóre modele posiadają ogranicznik długości serii, który pozwala
                strzelać krótszymi i celniejszymi seriami kilku strzałów.</DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
    <TYPE> <!-- AMMO TYPE -->
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja pistoletowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja rewolwerowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja pośrednia</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja karabinowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja śrutowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
</CLASSIFICATION>