<CLASSIFICATION>
    <TYPE> <!-- WEAPON TYPE -->
        <ITEM>
            <NAME>Pistolet</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją pistoletową,
                niekiedy także rewolwerową, umożliwiająca strzelanie z jednej ręki</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Rewolwer</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją rewolwerową, niekiedy także
                pistoletową. Jest zasilany z bębenka nabojowego, stanowiącego połączenie magazynka
                z komorą w której odpalany jest nabój. Jest on integralną częścią broni i w
                zdecydowanej większości przypadków nie ma możliwości jego szybkiej wymiany </DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Pistolet maszynowy</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją pistoletową, o
                cechach broni strzeleckiej samoczynnej lub broni strzeleckiej
                samoczynno-samopowtarzalnej, wyposażona zwykle w kolbę</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Karabin</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją karabinową. Skrócona wersja
                karabinu to subkarabin, jeżeli ma lufę o długości poniżej 450 mm (bez urządzenia
                wylotowego) </DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Karabinek</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją pośrednią. Skrócona wersja
                karabinka to subkarabinek, jeżeli ma lufę o długości poniżej 350 mm (bez urządzenia
                wylotowego)</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Strzelba</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka przystosowana do strzelania amunicją śrutową. Takiego pocisku nie
                można stabilizować, dlatego strzelby są najczęściej gładkolufowe.</DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
    <TYPE> <!-- ACTION -->
        <ITEM>
            <NAME></NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME></NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME></NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME></NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME></NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME></NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
    <TYPE> <!-- FIREMODE -->
        <ITEM>
            <NAME>Broń jednostrzałowa</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka nieautomatyczna, w której każdy kolejny nabój jest wprowadzany
                ręcznie do komory nabojowej (broń nie posiada magazynka). Do tej klasy broni zalicza
                się broń odprzodową, najstarsze typy broni odtylcowej oraz
                niektóre wielkokalibrowe karabiny wyborowe.</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń powtarzalna</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka nieautomatyczna mogąca strzelać wyłącznie ogniem pojedynczym,
                wyposażona w magazyn amunicyjny, w której wszystkie czynności
                przeładowania kolejnych nabojów z magazynka amunicyjnego do komory nabojowej
                wykonuje strzelający za pomocą mechanizmów ręcznego przeładowania</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń samopowtarzalna</NAME>
            <DESC>Broń strzelecka automatyczna strzelająca wyłącznie ogniem pojedynczym.
                Przeładowanie następuje automatycznie aż do czasu opróżnienia magazynka. Aby oddać
                kolejny strzał, należy zwolnić i ponownie
                nacisnąć spust. Do broni samopowtarzalnej zalicza się większość pistoletów, a także
                niektóre strzelby, karabinki oraz karabiny (szczególnie wyborowe).</DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń samoczynna</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Broń samoczynno-samopowtarzalna</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
    <TYPE> <!-- AMMO TYPE -->
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja pistoletowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja rewolwerowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja pośrednia</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja karabinowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
        <ITEM>
            <NAME>Amunicja śrutowa</NAME>
            <DESC></DESC>
        </ITEM>
    </TYPE>
</CLASSIFICATION>